\chapter{问题}
        \section{QT源码}
            \subsection{QT\_BEGIN\_NAMESPACE的作用}
            在QT\_BEGIN\_NAMESPACE和QT\_END\_NAMESPACE的定义之间进行类的前向声明，查阅源码可以看到
            \begin{Codex}[label=qglobal.h,numbers=left,firstnumber=109]
# define QT_BEGIN_NAMESPACE namespace QT_NAMESPACE {
# define QT_END_NAMESPACE }
            \end{Codex}
            当在编译QT时，加上-qtnamespace选项时，这两个宏才有用，如加上-qtnamespace Foo对QT程序进行编译时，要使用用户自定义的命名空间来访问Qt中的类。
            \subsection{QT\_NO\_CURSOR的使用}
        \section{变量}
            \subsection{什么时候使用动态变量}
            在c++中一般都是使用自动变量，而Qt中有时不想某些变量在离开作用范围就被析构，此时必须使用动态分配变量，而且需要根据实际情况设置父变量来设置销毁该变量的时间。
            \subsection{new和delete}
            在每个Qt对象中，都有一个保存其所有子对象的指针的链表。当一个对象被delete的时候，它会自动把所有对象都delete。当一个子对象在delete的时候，它会把它自己从其父亲的子对象链表中删除。
        \section{Qt creator使用}
            \subsection{默认的当前文件路径}
            当读取txt文件时，默认的当前文件路径是build-debug文件夹。
        \section{基本使用}
            \subsection{调用成员函数时，使用this指针与否}
            QPalette palette(palette())时有语法错误，而利用this指针调用则没问题。
            \subsection{既要显示窗口，又要设置窗口位置时}
            如要将一个窗口放在另一个窗口的左下角，代码如下:
            \begin{Code}
              QPoint bottom_left = frameGeometry().bottomLeft();
              play_table_->move(bottom_left);
              play_table_->setVisible(is_visible);
            \end{Code}
            若将move放在最后，达不到效果。
		\section{函数}
			\subsection{http的reply->readAll()函数}
			不能对同一reply多次调用readAll函数。

